## AVルール76
オブジェクトにデータ要素へのポインタが含まれている場合、そのオブジェクトがコピーされるとどうなりますか？
ポインタ自体がコピーされ、したがって2つの異なるオブジェクトが同じデータ項目を参照するか、またはデータがコピーされるべきであると指摘すべきか？
デフォルトの動作では、ポインタをコピーします。
しかし、この動作は、しばしば望ましい動作ではありません。 解決策は、そのような場合にコピーコンストラクタと代入演算子の両方を定義することです。

クライアントが決してオブジェクトのコピーを作成できないようにする必要がある場合、コピーコンストラクタと代入演算子はプライベート（宣言なし）と宣言する必要があります。
これにより、クライアントはこれらの関数を呼び出すことも、コンパイラがそれらを生成することもできなくなります。

最後に、重要でないデストラクタは、通常、何らかの形のリソースクリーンアップを意味します。
したがって、そのクリーンアップは割り当て操作中に実行する必要があります。

注：
デフォルトのコピーおよび代入演算子が合理的なセマンティクスを提供する場合があります。
例えば、メンバ関数へのポインタ（例えば、std :: mem_fun_t）を保持する関数オブジェクトは、デフォルト以外の振舞いを必要としないかもしれません。
これらの場合は、AVルール80を参照してください。

